陶傑:開金口之前想一想

女藝人被指為「兩面人」，因據說她以前支持傘運，曾經去金鐘為學生打氣，今日學生民主運動形勢比以前更嚴酷，這位當時的民主女神卻默不作聲。

首先，娛樂圈這個行業，與其他不一樣。二十年來，影藝市場不幸全部倚賴大陸。黨國讓你進來，圍鍋蹲下吃飯，讓你擁有千萬粉絲，飛機一到濟南，接機大堂即刻有三萬哭成淚人的死忠歌迷尖叫獻花爭相合影，秩序大亂，公安在場為你開路。這一份荷李活級數的虛榮感，不是白給的。

餵你吃得肥肥白白，當然不會免費。香港演藝界這一行，教育水準不是太高，更不會讀歷史，而且人無千日好花無百日紅，比其他任何行業都更為現實。遭到政治騎劫與勒索，明眼人一看，就知道只是時間問題。

既然是荷李活級數，一個香港演藝人，在大陸走紅，就會有自己的公司，自己的班底：攝影師、助理、副導演、市場經理。叫做工作室。當紅導演和藝人，就是一間小公司的老闆，同時也對香港許多僱員負責。

即使不北上，只在香港：影視行業不是開一家黃色茶餐廳，花幾十萬就可以開鋪，俾市民直接用幾十元去支持。一部電影或幾場演唱會，動輒涉幾千萬至上億，銀行融資、製作、後期、發行、宣傳、媒體、戲院系統，此一生產鏈日漸控制在中資和親政府政團之手。

這些人本身毫無創意，只是一批傀儡機械人，他們生存的價值，就是接受命令、然後蛇齋餅糭的瓜分大鑊飯國家資源。這支錦衣衛東廠太監般的勢力，隨時可以在上游「搞勁」任何有創意、有想法的人及其出品人。而牠們隸屬的那個統治集團，一百年來，天生視任何具有獨立思考和想像力的人為天敵。你在前線如何捨身抗爭，固然可敬，但不可以要求人人都一樣，問何不食肉糜？

這就是年輕人不太懂得人情世故的地方。既要拋身搞政治，只靠激情沒有用，更重要的是要有個大腦。某人五年前表了態，現在沒有說話，不等同見錢眼開，即刻就做了民主敵人。

最重要的是，將中國人基因遺傳的內鬥和仇恨，盡量壓抑。就算懷疑對方有異也不必在網絡社交媒體即時爆炸。

這個行業，那幾個蓄意賣身求榮，舉報同類，往死裏扣帽子；那些是沉默大多數，甚至壓力來時只表了一兩句很行貨的態，成熟的人，看得出來。小朋友慎勿以真理化身自居，Finger-pointing之前，想一想，以免陷入民族詛咒的悲劇循環。

某人五年前表了態，現在沒有說話，不等同見錢眼開，即刻就做了民主敵人。

最重要的是，將中國人基因遺傳的內鬥和仇恨，盡量壓抑。就算懷疑對方有異也不必在網絡社交媒體即時爆炸。

這個行業，那幾個蓄意賣身求榮，舉報同類，往死裏扣帽子；那些是沉默大多數，甚至壓力來時只表了一兩句很行貨的態，成熟的人，看得出來。小朋友慎勿以真理化身自居，Finger-pointing之前，想一想，以免陷入民族詛咒的悲劇循環。

cheap
為什麼各行各業舔共的人都有
但演藝圈特別多?
我們從歷史典故來看看
古代封建社會，以農立國
所以對於不事生產的行業都非常歧視
認為戲子只是靠表演賺錢的傢伙
為了避免人們崇拜而處處提防
怕人因為崇拜而模仿
大家都跑去演戲了
誰還要種田納稅呢?
所以戲子是士農工商外的最低等的人
古代娼妓、奴婢和戲子這三種人沒有自由
如同牲畜般可以販賣給他人
算是主人的私有資產
生殺大權全憑主人處置
古代結婚講求門當戶對
與外界脫節的戲子
當然無法與外界通婚
律法規定戲子不能與一般人結婚
抓到是要處罰的
所以就算有富家子弟喜歡上戲子
也大多逢場作戲
戲子依然永遠是最低層級
而良人被打入戲子
更是奇恥大辱
若有子女落入戲子層級
連族譜都要逐出
死後也不准入祠
為什麼戲子大多使用藝名
因為古代重視孝道
他們認為使用本名
是給祖先蒙羞了
所以必須隱藏姓氏
所以戲子的生死、嫁娶等等權利
全都被剝奪了
在社會上長久的歧視下
他們被迫賣笑求榮
又得不到同情與關愛
所以戲子們也把諂媚技能點滿
在如此壓抑的社會生存
心理難免扭曲
會不惜一切搶奪恩寵
看眼色、知冷暖、諂媚侍主
曲意逢迎，八面玲瓏
誰給我錢 誰就是我的主人
我就給誰服務
所以才會有
婊子無情，戲子無義
2003年SARS在中國爆發
中國斷然拒絕台灣加入WHO
還在電視面前嗆『誰理你們』
2020年武漢肺炎又在中國爆發
中國再次拒絕台灣參加WHO
讓台灣成為世界防疫體系的孤兒
為什麼小S不公開譴責中國呢?

咪再嘥時間鬥黃

講到底，無非都係利益問題

部份連登仔真係要睇下呢篇

19都feel 到連衛兵嗰種痴線法

連登仔係會番公司大叫光時五缺 會印文宣派比老闆的
謝安琪聲都唔敢出 點解連登仔唔屌得？

相信好快會有人衝出黎話陶傑奶共

都係唔好鬥黃既心態姐。
龍門話收山你信唔信？
Brain cha 我就唔信啦

Btw. 睇完成篇文竟然無我討厭政治

香港演藝界這一行，教育水準不是太高

呢下真 睇見d濕鳩雜誌成日話呢個學霸個個學霸真係得啖笑

根本就用黎批鬥自己唔鍾意既人
黃子華同發哥都係14年有出聲今次冇
單春直情一直都冇

幾撚時有俾人批評

各位唔使自行對號入座，19才子好大機會係指黃GIF

所以咪抵被人拎出嚟鬧
冇自己立場任人舞既職業唔值得任何人尊重

我覺得十九才子表面上話年輕人無知，實際上係暗踩班奶共偽人

講得好啱

呢個真係要推

點解仲有人咁on9鬥黃？
依家應係鬥紅呀嘛，究竟有冇人明？

推

你當連衛兵個名流架咩
講野唔岩聽少少就屈你毛批鬥你
見你個account未開過po就話你5毛打手

兩邊都串下咁

串啲香港藝人無料又要扮上菜所以無得唔奶共

學識跟唔上血壓

第一時間諗起佢

有名你叫兒登 仲有極多上年先開始上嘅

講緊邊撚個呀?

謝安琪？

咁謝安琪都hku，其實唔關學歷事，學歷高嘅知咩叫識時務者為俊傑，低學歷嘅更加要舔大力d駁上位

19應該有上連登

就係因為整體教育水平低
所以間唔中一兩個高學歷既反而變成左賣點
吹足十年都仲吹緊
走入去IBANK,律師行唔通十A會做到SELLING POINT?

邊個人 好想知

最on9就係你呢啲打稻草人

19好明顯係插偽人兩句再勸告一下連衛兵，大家加油啦，19今次講得無錯架

連衛兵玩批鬥，無非都係想將所有同路人趕盡殺絕啫，佢地嘅目的都好明顯啦

有料都無用

19跟呢啲都跟得幾貼

肯定佢光明頂做live個陣有mon post

Source?

佢又唔係賺你錢，又無食人血，屌佢老公個細佬好過

So true, 藍營黃營眼里只有兩色，仲未計明藍暗黃同明黃暗藍

佢ou洗底姐疫苗單野都知佢冇乜腦

同埋謝安琪當年享受左政治紅利
今次先會比人抽出黎講
上面咁多錯誤類比 以為自己好醒個班 真係岩晒做謝安琪fans

張繼聰細佬唔係狗咩？
選擇性黑警死全家？
非我族類 其心必異

但係呀Kay 被藍奕邦話佢係另有企圖，搵特登記者宣傳

我淨係知 _ _ 死全家

又諗返起王喜上ceo會客室嘅下半集，杜汶澤講嗰幾句

有咩政治紅利可以享受

開金口前想一想

push

岩呀，間間野求其出黎up兩句，靠關係上到杜文澤節目

個個連燈仔就好黃好黃

達哥ming仔呢d基本上無做過咩就比人屌到放棄香港

係香港可以抗爭成功真係講都無人信

樓主呢招叫先下手為強
只係五毛招數制服五毛

表態比人叫民主女神 叫左咁多年
幫佢形造知性形象
唔算係紅利？

張相係其他人影擺上高登
蘋果都係引用高登張相

所以點解個信任遊戲下下都玩唔成，個個都話要養家要人情世故

第二個講應該變 -O-O

一定有啦
次次有人話佢播錄音都即刻開口駁返證明係live

同時俾支那封殺
幾場演唱會取消
咁係咪弊多於利

古代無民主添
皇帝話事
你唔撚去跪維尼？
古代藝人同依家點撚一樣
網絡時代咗十世
仲攞d古代邏輯嚟講歪理

黃祖兒

連衛兵：19係鬼

根本就係-O-O
連登係鐘意呢條濕鳩
騎牆兩邊唔得罪
咪仲撚仆街過藍絲小粉紅

紅你老尾咩
你個柒頭民主女神title值幾錢啊
佢民唔民主女神本身都係一線，開演唱會一樣爆
俾你班撚屌捧完即時大陸job少左一大堆
你係唔撚知對明星黎講咩先賺錢最多啊

簡單講,願意在此時出聲,難能可貴,值得支持.但亦無需批鬥不出聲嘅.

唔好以為無人記得ming仔十萬零一蚊帛金

謝安琪係因為佢老公
黑警死全家

小朋友慎勿以真理化身自居

連衛兵：19收錢幫演藝界PR

Ming仔就算吧啦......

不如你肯俾10001再講啦
人地前後俾左廿皮啊

又或者你覺得咁介意你俾100001俾我當帛金啊
我冇問題啊

所以藍亦邦無證據9up 我唔係幾信
謝安琪14年仲上緊中國節目唱歌 真係要take risk扮民主女神咁on9?

你係咪想講佢老公個細佬張繼安

講得幾好

篇文就係想你地唔好大死固固

非我即敵

最後所有人都係你敵人

中國表示 你邊隻眼見到我有變

講得幾好 之前勁多人屌達哥
依家直接幫佢平反

根本成個圈都係咁
日日都係鬥黃, 逼人表態, 非黃則藍

況且每個人都有唔同既狀況
如果你地公司係藍/ 甚至係紅
你地返到公司會叫口號, 係公司抗爭, 屌間公司係藍
我就唔係太相信

之前自有報道 佢話自己一直有係大陸做野喎
再者弊多定利多 都唔關佢係咪有得益事

唔通成龍奶完共 冇左香港市場 咁佢就冇享受奶共嘅紅利？

佢老公都係撐警啦

ming狗就算吧啦
加國離地撚

达就真係有討論空間

係架，真心呢啲拋個身出黎賣藝既好低等架咋
既然係咁連登仔點解將佢哋睇得咁重要，日日出post要佢哋公開發聲表態

睇漫畫上腦嗰班

你睇呢個post就知講左成年, 成堆連登仔都係唔明呢點
其實最搞笑嘅係, 黃圈概念明明識講呢樣: 支持黃店先, 唔幫襯藍店, 無表態就唔理佢, 揾唔到黃店先幫襯佢地
但去到娛樂圈嗰邊, 就變左今次無表態就照批

【612流血衝突】謝安琪FB換黑頭像活動延期
///
樓主pin呢個?

去撐警大會嗰班又唔見你地批鬥得咁落力

不嬲達哥同ming仔就勁撚無辜
痴撚線唔出聲都要俾你屌
連沉默既自由都冇學人講民主

本來想同謝安琪班fans講下邏輯 好似好難
我唔同意要鬥黃 亦覺得唔應該話人唔表態

但係當謝安琪比人屌嘅時候
班fans就唔好扮無辜拉埋其他人落水
佢比人屌係有佢嘅理由 唔係無啦啦屌佢

正如今次事件享受最多紅利嘅藝人係杜汶澤同阮民安
如果第時佢地唔出聲 一樣會比人屌

沉默等同幫惡，平庸之惡

同達哥一樣
謝安琪一出道就sell 貼地sell 真
佢地俾人屌得甘係理所當然

不過而家係屌緊佢地 香港就冇聲
Blm woman乜撚 就9秒9伸個閪頭出黎喎

班奶共偽撚 笑住食花生

而家就係講緊你屌人既理由本身就唔合理丫嘛柒頭
仲民主女神呃光環
你個乜撚野光環咁巴閉啊？
知唔知你班撚樣冇野出名，出名冇錢+難服侍？
知唔知做明星返大陸搵錢同係香港搵錢有幾大分別？
知唔知所謂「民主女神」係擺明既票房毒藥？

如果你真係貪你班柒頭捧有著數既
就唔撚駛咁多明星like左個ig post俾小粉紅搵到都要搏命解釋誤會啦柒頭

應該咁講，佢地被人鬧，唔係因為藍黃，係令人覺得佢地假

成龍嗰個唔係咁比較，因為大陸市場同香港市場得到既利益唔係對等
香港市場有幾多紅利心照啦

yes，所以話口未完
唔尊重人沉默自由既人總有佢理由
佢自己個套係唔準質疑既真理
所以反對佢唔得，唔同佢講同一套真理既，一樣唔得

言論自由

認真，岩岩search過張繼聰同張繼安既新聞，

612之後兩個都好似無再同場，唯一一單叫做有啲關係既，係張繼安去PPRB飯局，公開同人講自己教呀哥學識震波

【PPRB飯局】張繼聰細佬面紅谷肌 張繼安︰大佬識震波 係我教佢！

好波笑撚死我

佢地班友覺我自己好撚威威架
早兩年GEM出首廣東歌，俾cctoy精英話大陸開始唔掂要返黎奶香港
笑撚到我噴飯

以連登仔既雙重標準
阿澤第時唔出聲係會俾連登仔話：佢一定有苦衷

好快19會俾人批鬥

自信毒撚：女神俾我追應該好開心好光榮先係，點解佢要係咁同其他人澄清我地冇嘢

連登仔覺得俾自己like，有自己加持既光環係件無上光榮既事

黃膠：19都係pr

唔係全部同意，但冇表態嘅人冇做護旗手嘅人，算係咁

不過唔好澳山火、women’s empowerment 又走出嚟囉

如果係因為受制於本身行業唔可以發聲，咁佢呢世都係受制於個行業，對民主進程係冇裨益。

其實，當紅嘅人，唔係要留喺個comfort zone, 而係要另建立一個不受制的制度

自信從何而來

差唔多係指住 連衛兵 嚟講

好彩仲有啲 KOL 講吓人話.

完全失控啦
廢撚事理

好多連登仔好似一群嗜血嘅蒼蠅
一見到有人唔夠黃就群起撕咬鬥死佢

明明自己極其量只係出去嗌過下號
防暴車尾燈都未見就雞飛狗走be water
有勇者打狗就衝住認手足, 但係叫你唔好龜縮, 勇武埋一份就屌返人轉頭
商場唱過歌, 幾十蚊食咗黃店就當抗爭

咁嘅質地, 但係就周圍鬥人唔夠黃

何況黃絲明明喺14年後已經係左膠低B 嘅代名詞

push 唔好再鬥黃

都講咗好耐架啦

其實班偽人自己唔講真係唔會知佢地立場
不過就會有班人日日探討喱啲嘥氣野

ok，原來係一個issue入面冇辦法出聲
就要所有野都唔撚好出聲

我覺得出黎遊行唔係唔好
但同速龍正面打個陣你唔出黎，低成本遊行你就即刻走出黎
我覺得你好嘔心囉

再係咁鬥黄只會令到同路人越嚟越少

值得一push

批無表態多過批真奶共

你睇蛋記班奶共偽人 無人理

最重要的是，將中國人基因遺傳的內鬥和仇恨，盡量壓抑

大把手足係狗仔女 ⼀齊死？

澳洲山火同護旗手幾時變咗同一個issue

同意，其實我最後兩段就係講緊受制係冇撚用 只可以群起推翻個制度

但陶傑一開聲，班連登仔又衝出嚟話唔好鬥黃

成篇文我見到係班偽人冇當過香港係市場
香港舞台只係用黎入中國既跳板
真正既condom

搵錢重要啲 頭家重要啲
連表達一句支持民主都唔敢講
成日叫班後生仔成熟啲
簡單講19咪又係覺得黑警唔應該死
黑警都係打份工

我淨係覺得要一個負責娛樂你嘅人要講真話係唔合邏輯

唔好鬥黃其實已經講左好耐啦不過呢班人最後都被PR被打手咁解囉

睇黎都幾多偽人係到

咪撚成日浪費時間批鬥偽人啦 佢地唔出聲係一回事 佢地出聲撐咪當bonus 香港娛樂圈低質係事實
香港市場細 養唔起咁多偽人又係事實 有d一出聲被人封殺 跟佢搵食做幕後既成班人都唔洗撈 最醒目根本係唔出聲默默賺中國錢但又公開奶

首先，紀律部隊這個行業，與其他不一樣。二十年來，公務員不幸全部受制於港共政府。黨國讓你進來，圍鍋蹲下吃飯，讓你擁有三萬四萬人工起跳，政府同保皇一通過，銀行戶口即刻又多幾萬，即刻可以申請宿舍，犯法又唔會有事。這一份荷李活級數的虛榮感，不是白給的。

Bob夠捐四十萬俾立場啦，之前咪又俾人晌連登批鬥，大陸講根正苗紅，連登仔要根正苗黃，但係點為止夠黃，咪又係班鍵盤戰士講晒！

十成十啦
19肯定係收左謝安琪錢做PR

其他佢都同意連登睇法
不過唔使講出黎咁解

佢叫連登仔收斂下姐
都冇幫偽人講好說話

其實賺大陸人錢有咩問題？美國都唔會唔同中國貿易啦

依甩左P牌比到正皮

個個都要搵食就可以唔洗政府政治
嗱 我教香港政府做一件事就可以停止香港人抗爭啦
全部學生要簽不反對國安法書 否則冇書讀
工作合約要有不反對香港法律
邊個唔聽話就引入外勞

個個都要搵食 咪唔會有人抗爭

下，乜你認為唔係？
咁啊gphone佢地個個出黎簽確認書做乜?

你唔見有一部分係倒屌咩,

問題係好多連登仔睇唔明一個事實
就係社會係好複雜構合出嚟嘅
入面唔係得兩隻色咁簡單
好似發哥咁，家陣佢可以揼哂啲事業退休
都就近7張，根本唔駛為事業護旗之餘
仲可以為香港人出句聲添
但點解冇，最主因就係要睇住班從業員嘅飯碗囉
業界幕後好多個都係手足同有心人嚟
假如發哥出一句聲，換來全team冇得撈
黃營有冇破欠基金先？
黃營又出唔出到齣戲請得發哥拍又收得返成本兼有賺先？

陶傑屌打好多連登仔

達哥最慘
雖然無睇開佢

即係咁
係到屌個班連登仔
如果有機會俾佢地賺到班明星十分一既錢
我驚佢地第一個撲出黎護旗

深入啲講，二百萬人每人畀幾十蚊都手開到好多所謂嘅「黃營」電影

范冰冰都係黨妓黎
唔好睇得明星咁重要

有冇諗過個問題點解係咁依賴中國先？
有冇試過其他地方既市場？
有冇諗過自己有咩不足入唔到其他地方市場
有冇試過同其他地方尋求合作機會？
有冇試過同網絡平台合作做？

定係覺得得一個方法就係賣香港去換取係中國搵快錢既機會？
點解香港文化會變成沙漠
咪就係因為賣香港囉 同埋班盲目支持呢班偽人既fans

早幾日個post起到私人fb like咗咩page
疑似張繼聰先係深黃 謝安琪反而係大愛左膠

想一想，以免陷入民族詛咒的悲劇循環。
血源詛咒

關注達is doctor lee!

可以參考下港英時代 英國殖民的管治藝術, 同粵語流行曲的發展與興衰：香港流行音樂.當年香港文化嘅強勢輸出,同個陣各國嘅政治形勢相關,而依家係無可能做到

偽黃成日叫人唔好鬥黃

用下你個閪佬啦
唔打大陸打邊到啊，反攻荷里活啊?
去日本，韓國啊？
東南亞先唔講窮，人地D市場都俾韓國打晒落黎

人地韓國有自己本土幾千萬人口壯大到娛樂圈，出到D好野
先有得攻其他市場

香港人口得700萬，唔靠華文市場入面佔95%以上既大陸靠乜野？
唔好拎張國榮黎明以前可以紅遍亞洲黎講啦
以前大陸文革，台灣韓國都搞緊白色恐怖，日本市場自閉
先至堆晒資金同人才係香港有個意外既娛樂盛勢
當上面條件消失，加荷里活趁全球化橫掃各大市場
香港娛樂會唔掂本身就係歷史既必然，只係回歸返佢應該有既位置咁解

講到尾其實就係自身利益—特別係生計—比抗爭重要。自問冇資格怪人地，因為自己都有搭黨鐵。

將中國人基因遺傳的內鬥和仇恨，盡量壓抑。就算懷疑對方有異也不必在網絡社交媒體即時爆炸。
默默地unfollow

可以升格做鬥黃潮文

係咪以為自己改得好好

兒登仔 : 陶傑係五毛，共諜，鬼，偽黃，熱狗，拉！

黃衛兵出現了
不嬲唔包手足㗎啦
警二代手足時基本一致贊成
當然佢係咪手足唔知

你有冇睇清楚
嗰位ching係想講發哥無理由因為自己要發聲而累死跟著自己嗰team人啊

唔好講咁多古代野啦，不如講現代好無？
現代娛圈係戰略上大過古代好多架啦，娛圈一定程度同傳媒關係密切，視聽藝術傳播既訊息又多人接收，根本統戰呢一行係非常重要。

根本無得100%decouple
連登仔屋企完全無made in china既野咩
不過又咁諗 都無得怪好多人唔明 因為要清楚幾時要鬥 幾時不分 係好複雜 要知道曬各樣野背後既操作 全部野砂盤推演一次 先試到邊種先係整體黎講最有利方案
因時勢改變 條線又會改變

又係人口論
人多就係一定好？

咁你又知唔知泰國既影視一樣可以打到中國、香港、台灣、韓國呀？
你又知唔知台灣同Netflix既合拍片
可以係亞洲製造話題呀
香港人咪又係睇韓劇台劇美劇泰劇
市場係全球化
語言絕對唔係一個限制
人才都唔係一個限制
唔通中國印度人口多 做乜都叻呀

講到資金
Netflix咪又係幾套幾套咁批錢比台灣同韓國去拍
台灣既歌手咪又一樣可以做世界各地開到演唱會
韓國既bts咪又一樣打到入美國市場

啱 兒登仔會話陶傑係 PR

post呢咁

你俾錢佢佢俾娛樂你講你想聽既嘢，就係咁簡單

同意

咪就係上埋熱門 搞到陶傑寫呢篇文嗰個post
用圖片模式好易揾到

唔係人口問題，係呢十幾年來香港演藝界已經太依賴中國市場去到返唔到轉頭既地步
同埋依家講緊韓國咁多偶像團體偶像工業發展左咁耐都係得bts可以咁成功打入美國市場咋
係啊誠哥穿膠花都做到首富啦唔見你去穿

圖片模式得３張圖，３張都唔關事喎

泰國咪又幾千萬人口
仲有泰國呢堆算係偶有佳作衝到兩三套出黎有撚用咩
講咁撚多廢話，事實而家全球化既得美國文化，再黎就係韓國都好強
人口多唔一定work，但人少就一定唔撚得
香港當初唔係背靠咁多亞洲人口唔通你估你真係反攻入荷里活要鬼佬睇志明與春嬌啊?

嗰個post入面嘅嘅圖片模式...

其實係調轉
香港市場已基本冇能力輸出咩作品
只可以靠上一代紅星本身既名氣支持，仲有D戲係大陸收得
其他既，當陳偉霆，GEM之類
唔係靠香港市場作品攻大陸，而係你成個人要入去大陸先
再靠大陸本身既劇/電影/綜藝黎紅
再唔係就學王嘉爾係韓國出道攻入大陸再係大陸發展

多謝才子為梁漢文平反
有時啲垃圾老屎忽出聲叫到真係唔識拒絕
唔代表真係藍

我就係問個PO響邊...

PR5毛同埋私怨撚不斷分化同路同增加敵人

我從來冇係現實聽過有人屌邊個邊個唔出聲
邊間食店係偽黃之類

因為有時間都打國際線, 鬥紅

邊個時間去鬥黃?

邊有時間

記得之前有個po 班PR連陳慧琳都想搞

陶傑兩邊都抽哂喎，你地識唔識睇㗎
一邊笑戲子無情，有錢就可以捧上位
一邊笑連衛兵鬥黃

依啲偽人點解唔屌得先

班偽人表面就話自己係香港人

想賺香港人錢

但同時又想賺中國錢

做兩面人都唔抵屌

食得咸魚抵得渴

上面話達同ming係無辜嘅

唔該唔好咁天真啦

上咗成兩日熱門都無睇過? 我以為全世界都睇過呢個post咁濟...揾埋個comment比你

香港人口得700萬係事實,如果人口基數夠大.可以做到某程度嘅自給自足, 中國就係咁. 人口的確決定發展嘅起點.
而你所講嘅台灣等國,雖然人口相對較少,不過佢地嘅政府積極推廣文化輸出,每年所洗嘅錢非常龐大,而特區政府唔出賣我地都偷笑. 韓國有Bts 之前,佢地嘅政府起碼持續20年投放大量資源落去. 要吸引人投資,連個基本盤都無,你叫人點磅
水.
再講政治因素, 當年香港文化輸出咁勁,係因為當年嘅獨特地位,以及亞洲各國防共產主義,例如1950 年,葛量洪向新加玻發電報,希望透過電影輸出合作防止共產主義, 而依家回歸, 已經失去此誘因

日本當年因二戰受亞洲大部分地方排拒,而港英政府容許,所以好多日本企業嘅第一個分部都會設立響香港,而港英亦以此互相交流. 所以當時唔少港日藝人合作.此因素亦失去

其實無計，娛樂圈市場最重視人口基數，真係食正晒大陸嗰範，所以成個產業媚共係必然，好多港台暗星霉星茄呢啡番去大陸登台都搵到唔少，就知娛樂圈喺大陸搵錢能力幾強

幾有意思

點解賺香港人錢+賺中國人錢係兩面人，你都on9
蘋果賣iphone賣撚到賺香港人+中國人+美國人+印度人錢添
唔撚好認自己係美國公司啦

估唔到喔

咁家陣班大嘅睇住班細嘅生計有咩問題
當年陳eason都勉為其難仆去CCTVB拎啲濕9獎
跟住都講句有成百幾人等佢開飯
佢搵夠，唔代表其他人搵得夠架
髮型攝影服裝造型，幾隊band，仲有批dancers

家陣佢哋又唔係護旗奶到中華一番咁
只係唔出聲，費事俾中共一棍打到成個業界冚包散
咁其實冇得屌
寧願慳返啖口水睇吓自己有冇出盡力
或者撐返啲真心出過嚟幫手嘅演藝工作者好過

Sor，咁包埋自己人既利益囉。如果發哥既手足一致話追求公義比飯碗重要，咁發哥應該無理由唔發聲？

所以陶傑知道容祖兒先係真正賣肉求榮？
謝安琪楊千嬅係忍辱負重緊？

純粹疑問

班偽人做緊係娛樂行業

靠嘅係啲觀眾鐘唔鐘意佢地

香港人同中國人已經就勢成水火架啦

班藝人繼續扮無野去擦中國鞋

想點叫香港觀眾唔屌佢地

香港有邊個歌手無唱過林夕啲歌？

中共封殺左林夕

啲歌手繼續開開心心賺中國錢

連聲都唔敢聲依啲唔係兩面人係咩

喺片場就拍戲嘅
唔通發哥會開聲問
邊個係手足？邊個係藍絲？
然後決定罷唔罷拍？
邊個出錢你知唔知
根本仲有極多從業者係靠合拍片開飯
冇得開戲你俾錢佢？

其實無論點美化都好
藝人都係售賣服務同商品.就好似有公司會話支持blm一樣
而觀眾都只不過係顧客

問題係唔會丫嘛
有邊次香港人係識自動自覺支持
之前幻愛咪又係不停推先多人留意
要接受大部份香港人其實無乜呢d支持本土行業既自覺
所以唔出聲支持支共已經好好

成篇野剩係想叫你地唔好on99唒時間批d 藝人以前黃而家唔出聲
佢地手下隨時一百幾十個手足跟佢搵食
演藝圈做唔到黃色經濟圈
呢個係死局
十年幻愛導演都要走
你地唔好再on9 落去係到批鬥無限輪迴

Ming仔話星火offensive喎屌你
跟住捐錢又捐 1 蚊尾

咪撚幫條濕尻spin 啦on9

19 一早就叫大家收手
如果連登仔咁聽佢話
根本連71 入立會都唔會做到

聽返佢一年前講咩就明

無話佢唔啱
但唔好一聽到19 講就當金科玉律
要獨立思考

我冇特別意思，只係如果要屌佢地既話，咁我都應該比人屌埋一份。

我諗鬥黃現象既出現（唔計有人從中撥火）係在於打贏場仗用既方法有意見分歧。

有人認為宜家所有人發聲、有具體行動可以速戰速決。

有人認為保留有用之身先係上策。

世事難料，冇人可以話邊個方法先係最岩嗰個。例如有人今日選擇沉默以換取安穩嘅工作，佢賺既錢可能會培養一個將來對革命有重要貢獻既人。

陶生做咩又要寫又要人手Filter

幾年前係同路人唔代表而家都係同路人 睇下民主歌聲獻中華就知
我覺得如果某藝人係今次運動無出過聲 雖然唔代表咁就要批鬥佢 但係既然佢無出聲 集中支持d真係肯發聲又深黃既仲好
當個d藝人2家茶飯都無啖好食自然會歸邊

根本一開始就唔應該捐
你班柒頭連一皮野都唔知捨唔捨得捐係到嫌人捐左十皮
講咁撚多廢話你叫星火回返廿皮俾ming仔好冇話？
調返轉送多一蚊俾佢做帛金好冇？
錢又要收又要屌？正垃圾

更加唔好講帛金論完全唔make sense
佢係有心玩野既一開波就唔會大拿拿十皮拎去捐啦，為啖氣啊？
本身捐十皮就係想討好網民，一蚊用黎對數(其實係冇呢個必要，但事實好多人唔知)
後來佢再捐多十枝都仲係捐100040，仲係以為要對數

始終都係19講嘅嘢make sense

Push

「警察只係打份工」呢句出自佢口既

佢比錢只係知道自己觀眾大多係後生係黃，先扮捐錢勉留觀眾

娛樂台果班黃衛兵

其實做既野等同小粉紅
19點醒大家

咁撚樣都叫手足 咁达哥都係手足
警二代有相同嘅價值觀＋身份認同 當然係手足
依家佢潛咗成年喎 唔係話一定要支持本土
但至少叫人投票 721 831出句聲都好

在我而言 我會當佢係中立撚處理
我唔會特別狙擊謝安琪 亦都唔會支持佢
講杯葛 仲有好多藍偽人要杯 未輪到佢
但我唔會好似連登仔咁爭住幫佢含

有連衛兵,有起大台,有造神
但講中死穴佢地唔會承認同回應,只會話你5毛
十足支那人咁,唔夠人講就轉移視線

好慘 大部分人都淨係聽藍奕邦講係佢自己call記者
真相冇人理

Exactly，果件「貓全部都係貓」，30歲人諗野睇野仲成個10幾歲百痴仔咁

最重要的是，將中國人基因遺傳的內鬥和仇恨，盡量壓抑。就算懷疑對方有異也不必在網絡社交媒體即時爆炸。

依句真係好緊要

佢地有人係民主男神包裝嚟sell歌咩？

死完男家死女家

都要好似佢咁夠姣但又要扮良家婦女先得

佢扮捐錢留觀眾就一定
所以亦都反映出講乜撚一蚊帛金個D人，腦生係屎忽個度
既然拎得十皮野出黎係驚得罪觀眾，咁點會仲玩野俾帛金，係咪on撚9

自己小薯仔見到老細屌d人阻街都唔敢出聲駁咀，
但就要其他人自斷米路道德綁架，呢d咪黃衛兵

達寇都算
咪幫條加拿大人洗底

人地幾年話過自己係民主女神？
由頭到尾都係你班柒頭塞個名落人地度
跟住就屈尻人地自稱，再屌人扮野，痴撚線

你都幾好笑，講到呢啲形像唔係同傳媒夾埋造出嚟咁

睇你點睇囉
14年有出聲既人 有幾多以家重係到？
有的人只係係IG到post張黑色既相 就當有出力既
就算9數啦

大家有冇記的「雞蛋與羔羊」某人係14年6月30日係YouTube 到發報左
大家聽完有咩感覺？
一個當日唔怕行到咁前既某人，今日好似平行時空咁
令好多人對佢好失望😞

咁辛苦同傳媒夾搏返唔到大陸啊？
定你真係覺得拎你班柒頭既光環緊要過返大陸賺錢

邊有人會叫自己做男神 女神？
男神 女神個朵係需要得到人應同架
唔係你講一句話「人地冇講過」就當冇左件事

唯一最同意一句就係停止內鬥
有藍絲警犬護旗手唔鬥
走去鬥啲潛撚咗水嘅引嘥時間又冇作為
上twitter 推多兩轉羅傑斯唔撚好

你想點啊，駛唔駛開記者會澄清自己唔係民主女神啊柒頭

推 Twitter 新手教學！！全民同我開Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

民智未能開發咪你依啲人
有咩好屌？
唔撚係靠明星幫你發聲
搞清楚自己爭取緊啲咩
唔係靠佢地出句聲就有用

咁係因為你地廢，講成年都係呢句
洗唔洗cap返圖比你地睇丫
成句說話一色一樣

鳩柏豪明明有叫人投票
之後比人屌到del ig post
都照比連衛兵屌
我係藝人都心淡出少句聲算

Exactly

要啊即刻cap

幾時話埋水門陸陸渣哥

OK其他唔講
以呢個post講緊謝安琪為例
點樣擦中國鞋？

有cap圖睇未？

一DD喇，有D擺明搵著數一定要鬥死佢，例如某大youtuber。

某人想所有youtuber一齊攬炒，咪迫人表態囉。

我想搵番呢篇文勁耐

你真係當連登仔唔記得止暴制亂
同埋香港再出發

我覺得可以試試水溫

某人五年前表了態，現在沒有說話，不等同見錢眼開，即刻就做了民主敵人。

最重要的是，將中國人基因遺傳的內鬥和仇恨，盡量壓抑。就算懷疑對方有異也不必在網絡社交媒體即時爆炸。

這個行業，那幾個蓄意賣身求榮，舉報同類，往死裏扣帽子；那些是沉默大多數，甚至壓力來時只表了一兩句很行貨的態，成熟的人，看得出來。小朋友慎勿以真理化身自居，Finger-pointing之前，想一想，以免陷入民族詛咒的悲劇循環。

啲job唔係公司安排唔通係自己接既
睇嚟你冇睇哂篇文

ming仔根本就係衰公關 越解釋越衰
佢唔知一蚊尾係帛金都唔出奇 老實講我都唔知
捐成十皮嘢都俾班連衛兵追住屌 我係佢就收返埋算

我想講係鳩拍豪叫人投票係俾大陸五毛小粉紅屌
佢走去止暴制亂先俾連登仔屌
撈埋一齊講笑死人咩
沒有說話同企對家又係兩個概念嚟架唔該

偽人唔講閪話就算ga 啦

what do u expect

我如果係公眾人物，自問都唔敢表達政見